香港好多人失業經濟又差

Donki 進軍香港，尖沙咀荃灣中環銅鑼灣將軍澳山頂，傳緊屯門再開一間，aeon屯門店最近大翻新，一田呢2星期做promo ，基本上間間爆人爆買，經濟真係好差

貧富懸殊

經濟差先裝修擴張
等好嘅時候咪食正條水囉

租好平

香港都市傳說：經濟差

證明香港多崇日狗

樓市日日升 , 經濟真係差

支那經濟爆破=香港人失業經濟差
永遠都唔會發生

同支爆一樣

香港經濟 一邊就話差到仆街 一邊就繼續gogogo
大型量子態實驗係香港完成 應該寫入物理學歷史

講真
啲人行Donki多過買
就算買 都買唔得幾多錢啦

窮人咩環境都窮

貧者愈貧 富者愈富

變打卡景點

事實好多鋪都吉

同全球暖化一樣

超市，街市根本冇影響

手持資產既人係印銀紙下繼續錢搵錢 本身冇資產既人食個飯都要計下加唔加凍飲好

donki對比上平靚正先多人買

專做遊客水貨客既舖死左9成9
做本地客既死一半
以家係汰弱留強既階段
有700萬人既內循環經濟驚閪咩

爆買日

香港都市傳說

難買樓

經濟差

好快崇中架啦 洗腦教育＋每日百五人，再加專才搶你工

班商家佬成日話人唔努力，而家生意差不如自己檢討下自己仲有冇競爭能力好過啦。

呢個時勢係鬥錢多 邊個財雄勢大就贏

行一轉商場
香港人真係好癲

超級市場
消費幾十蚊有交易
on9仔

都市傳說 2: 裁員潮

donki點會平

同其他偽日資咪平
同埋香港人幾何慳食

少咗出街洗錢，只可以屈係屋企，買多咗零食冷凍嘢番屋企好正常

你覺得買得多？

中小企仆曬街
經濟一定出事

咁你又買幾多

去少一次日本已經可以買啦

經濟差先大減價

柏傲莊gogogo
京東健康gogogo

d 人成個籃裝滿

Donki係高消費嚟咩

排隊買商廈 買樓

donki做緊15蚊100克北海道豬
佢日本直送agent fee運費又有standard rate根本係平到痴線
同類型aeon/一田都賣緊24-25蚊100克
未計佢清貨極快=新鮮d

執親多數藥房，餐廳咪又係排晒長龍，你睇下壽司郎，牛大人

幾十萬人無旅行去
每日每月係香港洗多1000都好襟計

朱門酒肉臭，路有凍死骨
香港樓價同香港經濟一早已經平行世界冇關係
一個近八百萬人口嘅城市點可能條街冇人
仲要一樓舉例嘅全部都係大企業抗壓能力強，有乜可比性
中小企日日係度燒錢等運到你唔知啫

去donki買一千蚊野
好有錢呀

經濟差, 都有有錢人, 經濟再好, 都係有窮人

你唔係無野撈果個點會知咩事呀🐸

1000蚊 係咪我未見過世面

早幾日去食放題 仲排隊拎梗幾十張飛 講梗係閒日
差條撚咩

其實係cctoy班學生無得加零用錢先喊苦喊忽根本經濟無差到

每次入去最少放低五舊水😖

月光族咋

但今日times square 好多名店都排隊買

唔好轉移視線
樓上話啲人行既多無乜人買

Uniqlo排隊俾錢多人到傻 開哂cashier都係一路打哂蛇餅

經濟差

等於去超級市場買一千蚊野，唔可以話超多但一定唔係少囉

點會冇影響
啲人唔出街食個個煮飯食
搵銀搵到笑

真 太多有錢人

呢個疫情下, 聽得最多就係生意仲好過之前同人工不跌反升

牛大人 牛角 壽司郎 閒閒地$200一個人
晚晚爆滿

因為越黎越多香港人覺醒
知道根本唔會買到樓
咁你萬幾兩萬就好好洗

因為去唔到旅行嘛
依家得本地消費
以前就話可以出日本食
依家咪sushi郎囉
食正哂條水

林鄭帶領下應該經濟最好

出去大商場行一轉
個個星期六日都迫爆
餐廳間間都要等位

排到痴線
經濟差？
武肺？

如何低成本幫助網媒？

你有買唔代表多人買wo
次次入去基本上齋行同買既人係7:3
就算買
d野咁撚平有幾撚有錢呀 經濟有幾撚好呀

咁柒多 買成千蚊

無人話有錢定無錢

冇乜人失業

未食過牛大人

都唔會實際行動上崇中，支那人更鍾意日貨

冇得用必需品去定義經濟好/差窩

經濟差就donki 都唔去啦

去donki 係生活必需

樓市脫節好耐啦

係差咗少少
少咗人出街食飯
但係因為個限聚令先少咗出街

經濟不知幾好
啲人成日上HKTVMALL網購
股價都跌唔落

donki入面個啲唔通你定義奢侈品?

唔係奢侈品
但都唔係必需品

除非樓股價跌

否則大部分人都冇感

Donki 屬於超市係咁上下啦，唔通一次買幾十萬咩？donki 人流比起奢侈品生意多幾十倍，淨係7:3 比賺錢都多過賣車賣珠寶啦。

大圍經濟係睇平民消費力架啦，唔通幾個有錢佬買下野經濟就返生咩？係咁易就唔駛QE無限印錢，推幾條柒頭出黎駛錢咪得囉。

返工都係得幾萬上落，樓市/股市突然冇左百舊幾萬d人先會有反應肉痛

正解
20%人佔80%GDP

呢20%人唔移民都唔知點算

其實我都有個fd 比人裁員

間外資公司退出hk

但我fd 即刻就搵到新工了

咁應該叫咩

好多日本野係平過其他超市既

與期去百佳惠康買埋啲閪嘢，不如留錢去donki仲買得開心

如果只係滿足生活所需去食環街市就得
唔係去donki

舞照跳馬照跑

代表真係差左
多左人自己煮野食, 少左出街食
自己煮牛扒平出面食一半啦

好多數據要睇
個消費開支比例改咗
= 儲蓄多咗?

只係經濟唔好嘅人經濟唔好

做飲食個啲mk咪覺得經濟差囉

呢句真

現實(難聽)d講

今次除左機師空姐之外，大部分失業果班都係冇專業既低收入人士，就算經濟好佢地都係窮果個階層，失唔失業都唔會買到樓

反而本身中產/專業人士 今次疫情不單冇令佢地失業，仲賺左work from home，多左family time又焗住去少兩次日本 慳左幾萬當幫補交稅加上周圍d零售飲食都做優惠discount, 可能今年生活仲好左

最多咪年尾bonus分少d, 有乜所謂

而且好多人仲趁移民潮執到筍盤上車/換樓

本身香港就係崎型社會無論經濟好定差，得益既永遠都唔會係窮人

以下係政府數據, 今年未過, 所以用2020年1-10月, 對比舊年同期去比較

按零售商類別劃分的零售業銷貨價值 (百萬港元)

所有零售商類別
2019: 365,115
2020: 266,373
跌27.04%

食品、酒類飲品及煙草 (超級市場除外)
2019: 35,866
2020: 31,236
跌12.91%

超級市場
2019: 44,715
2020: 49,316
升10.29%

燃料
2019: 8,571
2020: 8,445
跌1.47%

衣物、鞋類及有關製品
2019: 45,410
2020: 25,309
跌44.27%

耐用消費品
2019: 52,467
2020: 43,871
跌16.38%

百貨公司
2019: 38,678
2020: 29,434
跌23.90%

珠寶首飾、鐘錶及名貴禮物
2019: 57,673
2020: 24,610
跌57.33%

其他消費品
2019: 81,734
2020: 54,151
跌33.75%

得超市升, 始終人點都要食, 其他全部都跌, 整體差唔多跌三成, 唔可以叫好囉

2019數據

2020數據

其實你問下你身邊有冇一個人係失業同NPL
緊有一個係你左右

身邊無人失業無人no pay leave

平行時空真實存在

新盤都係y
排到仆街，超哂額，經濟真係好差

其實都差到一個點

冇左吸自由行奶既商鋪就差

屌你啦 關我撚事

數據跌唔代表經濟差

專業人士同公務員賺錢賺到癲

係,琴日先買左幾千蚊野

求其買兩枝酒加魚生都過千啦

差條撚咩, 日日都大爆買, 無事發生

係撚周圍都咁多人

以為星期日觀塘冇咩人，屌你成個駱駝漆多人到癲

個老屎忽同事問我經濟係咪好差
我話你有冇睇下賣樓D盤?

記得幾個月前wfh閒日時u記日日長龍排隊

邊有差到

我老豆日日同我講黎緊新年經濟會差
叫我快啲走

對香港冇感情咪幫襯日資買日貨

今日行街 又多左吉鋪

痴撚線 下年你地再睇睇係咪仲會係咁
深圳商場都人山人海 但咪成堆人做左三和大神
唔可以咁睇表面

睇開啲股業績10隻有9隻都有增長

睇經濟睇整體同大圍
圈一部份人睇佢地走勢有bias

睇數據真係差
其實成日話條街多人行
有無諗過齋睇唔買或者做大平賣呢

樓價呢

北角間一田超市都大把人喇，仲要d野越貴越多人買，香港從來都係窮人含撚

大中華地區雖錄得收益下降及經營溢利大幅下滑，但3月份以來的業績恢復步伐較預期迅速。同時，全年度網路商店銷售淨額增長近20%，表現強勁。
今年10月15日 佢自己出既業績指標 都話經營溢利大幅下滑喎

有仔女補習興趣班全停 暑假交流團又停
真係差唔多慳番10皮

呢幾日凍番d無乜人買魚生
但d打邊爐和牛靚豬比人掃清光
仲有d日本蘿蔔/菇/菜類乜鳩都賣晒
真係好撚痴線

買Donki要好有錢咩

天氣一凍d人又去掃褸掃heat tech
之前wfh唔出街買少左好正常

資本主義係咁架啦！支持共產主義囉！

無錢街都唔行去左搵pt番工/做外賣師

Donki, Aeon 賣啲食品，日用品
你要生活點都要買啲

商場好多都係奢侈品
佢平你都未必需要買

今日行商場好多舖排隊俾錢

邊個話有錢

香港貧富懸殊世界級嚴重wor
2016年統計署data 7成有樓家庭都供撚完 vs 一大堆人上唔到樓
2020年UBS report香港啲億萬富翁身家增至3561億美元 vs 2020年香港入息中位數 $19000

簡單啲講 就算沙示在現 啲真。中層家庭都唔會死 個個有樓自住/收租
啲有錢佬就直頭會搵到機會再搵多啲錢

觀塘APM間 line store，
之前人流好少，做左SALE一段時間都仲係好多貨，
上個禮拜可能係臨近節日，
超級多人大爆買，買到間鋪吉咁滯，
而家已經拉埋閘
明明賣啲野好多都唔等洗

一向民生生意無咩影響架

之前一斷時間做大陸客個啲先有影響
以前一條街邊會有兩三間金行係同一間公司
依家只係變返唔依靠大陸遊客

其實經濟真係好差，但係上車盤不停升

line store 唔係香港全線執咩

錯啦...真係買好多...

無得去旅行，局住香港當日本咁行

韓國通訊軟件 LINE 的吉祥物 LINE FRIENDS 角色深入民心，近年開設先後開設多間 LINE FRIENDS 精品實體零售店，但 LINE FRIENDS 在其 Facebook 專頁發帖，宣布 3 間 LINE FRIENDS Store 直營店將於 11 月尾結業。

連登仔永遠唔睇呢啲
淨係睇Line 好多人排隊
但line執哂就我睇唔到我唔知到

Uniqlo好多人排隊
但人地出業績溢利大幅下滑
又係我睇唔到我唔知到

淨係活喺自己世界

去四季酒店睇下啦七頭

真係咁差個風氣就蕭條死城咁啦
呃自己
比你霉都死去返工揾野做啦

買必需品 無工做都要食飯
你有幾何見到香港人依家去買金/勞力士？

經濟差?
買樓要排隊

師兄好波
終於有人post數字上黎 整體黎計零售跌左27%

咁我寧願鬥地主
利申：無產階級

連登仔都唔睇數據
只係星期五六日望到多人 就以為商戶好好生意

啲嘢好撚貴
我寧願要家興

不如話百佳惠康啲貨品十年不變
食咗十幾年轉下口味

所以話你窮係有原因。

無咗遊客喎
頂窿話零售差咗
都反映唔到啲人等錢使咗

服務業嗰個唔係人咩
抑或係俾人炒/ 放no pay leave嗰班同香港經濟冇關

自膠
冇留意泡菜野

次次入親都唔見4位數喎

條街好多人行
個個剩係行

對本身有錢人影響不大

咪就係
有錢 無錢都可以行街架啦

donki 買個杯面十蚊都唔洗！

經濟差去士多，去百佳，去佳寶？

on9仔！

入撚過未
donki 7 成係必需品

om9 仔

證明無大陸人落嚟個消費品經濟就差

on9 仔

一個半個例子當成個大環境講

入親都唔見幾舊水 點都會買d零食

經濟差仲食杯面

on9仔
donki 分分鐘平過街市

On9仔
食環街市點都平啲

On9 仔，屌你老母啦

邊句有講過當大環境 ,傻閪

屯市湧現吉舖
萬寧、ZARA結業
2020.12.04

人的因素
4O都用唔到

咁係你窮姐

係冇嘢好買

on9到, 去Donki剩係排隊比錢都要排25分鐘, 經濟真係好差

數據唔等於經濟差
眼睇多人行街就最準

私人樓宇跌3%

香港人最鍾意日本嘢

你睇咁多留言就知道上得連登個個都係有錢人
邊有失業窮人上連登

全部中高級luxury餐廳都full booking 一台難求

香港經濟真係好差

連登股神今年咁多賺100% + ，
就知仲有好多人今年經濟好好。

Donki真心醒
襯平租
疫情唔影響even有利grocery情況下開香港店
個機會食到應一應

公司生意差到仆街

唱好師選擇性無視
一定要成街乞兒先叫經濟差
講到經濟差啲人就唔使食飯咁
就算97金融風暴啲人都要出嚟食飯買日用品啦
唔通97當年啲人係食空氣長大咩

好老實啦 好多廢老 後生買左層樓，而家升左10倍都唔止啦 窮? 冇飯開? 唔計積蓄 賣左層樓都夠佢地食埋淨返個幾年

經濟差 超市會升
好像麥當勞經濟差 反而會多人食

Oh sorry
我唔係donki 會員

其實只係淘汰左啲原本競爭力差既鋪頭姐 好似美心呢啲又黑心又難食 一早應該被放棄 換其他新式既鋪頭上位

11月中諗住book 11月尾食普慶，點知排撚到12月尾

唔信

商家佬地產佬唔抵可憐

以前d人好大筆錢駛落仔女上

on9 日用食品你經濟差唔洗用唔洗食？

我剩係知大國官員崇洋
成日著西裝 唔著漢服

壽司郎，すき屋日日排隊